認識了解宇都宮

是位於日本栃木縣中部的都市，為栃木縣首府、以及中核市之一，同時是北關東最大都市，人口約51萬人。

宇都宮於1896年4月1日建市。2007年3月31日，該市合併了上河內町及河內町。以該市為中心的宇都宮都市圈的人口約89萬人。戰後，對該市東部進行了大規模的工業開發。在江戶時代，該市是重要的交通樞紐。在戊辰戰爭和第二次世界大戰中，許多歷史建築被破壞，但宇都宮城、松峰教會、清岩寺鐵塔婆等歷史遺產得到保護。宇都宮城舊址公園被選定為日本100大歷史公園。宇都宮市亦以「餃子之城」聞名，市民在餃子上的人均消費量位居日本各都市前列。

地理
位於栃木縣中部，關東平原北部。在日本首都東京以北約105公里。南部有廣闊的平原為主。鬼怒川、田川、釜川、姿川流過市區。氣候屬內陸性氣候。冬季寒冷。夏季則常有閃電，故有宇都宮市有「雷都」這個別名。宇都宮市為全日本消耗餃子最多的地方，以餃子聞名全國，故餃子是宇都宮的代表，宇都宮車站前有一著名的餃子雕像。

宇都宮市為第14師團的編成地，在中國抗日戰爭中，第14師團主要在華北與滿州駐扎轉戰，有大量復員士兵帶回了中國大陸北方的餃子文化。另外，滿州的白城子陸軍飛行學校在1944年遷校至宇都宮，也帶來了久居滿州國的教職員與眷屬。以上種種因素，使得中國大陸北方飲食文化因此在宇都宮生根。

基本概況
面積：312.16平方公里
人口：459,210人
男性：229,599人
女性：229,611人
家庭數：185,736戶
人口密度：1,471.07人/km²
（2006年9月1日推測）

宇都宮市內的歷史建築物「宇都宮二荒山神社」

接觸到可愛動物的觀光景點！「宇都宮動物園」

可以品嚐到宇都宮美食的觀光景點！「來RASSE」

說到了栃木縣宇都宮的美食的話，便是餃子了！既然來到了宇都宮觀光，又怎麼可以不吃餃子再回去呢？而在宇都宮推薦可以吃到美味餃子的地方，便是「來RASSE」了。

來RASSE中雖然跟其它在宇都宮的店舖一樣都可以吃到餃子，但由於在來RASSE內有複數的店舖，所以可以一次過吃到不同的餃子。

來RASSE內有5間常設的店舖，還有27間日替店舖，真的是去多少次也不會膩！要是來到了宇都宮內想盡情吃到美味的餃子的話，便一定要來這裡了！

退役左啦

RION

心邪左，我都係出翻去先

仲要退2次

宇都宮有間紫苑

唉

宇都宮最出名一定係餃子！

宇都宮

夜雨凍～

留名待J

我認我咸濕

不要說了，唉

估到你

我條女引退咗喇

試圖看羽田愛 宇都宮不自在

雨宮

我心因何宇都宮

罅隙中 埋葬巨龍

巨乳控 ~

羽田愛復出咗

笑到仆街